---
geometry:
- top=0.75in
- bottom=1in
- left=0.5in
- right=1in
mainfont: Roboto
documentclass: extarticle
fontsize: 10pt
colorlinks: true
linkcolor: Blue
urlcolor: Blue
---
# Станислав Богаткин - Principal DevOps Engineer

## Краткий обзор

#### DevOps инженер с 15+ годами опыта в автоматизации систем, включая

* Опыт развертывания и миграций в гетерогенных окружениях
* Разработка утилит для развертывания и 2-day operations
* Планирование и реализация облачных решений для 500+ машин
* Разработка и ведение процессов масштабирования, доступности и надежности
  систем
* Поиск и исправление пробем в production средах
* Способность работать независимо от других с минимальным количеством
  блокировок коллег при работе
* Нахождение критических точек в проектах, разработка решений по их устранению
  и мониторингу

#### Ключевые навыки

* _Основы сетей:_ уверенное понимание стека TCP/IP
* _Основы безопасности:_ Фаерволлы, IPSEC/VPN,  SSL/TLS, RB/Мандатный контроли доступа
* _Опыт облачных технологий:_ OpenStack (работал начиная с релиза Havana до Pike), AWS, MS Azure, IBM cloud
* _Мониторинг и логирование:_ rsyslog/syslog-ng, Nagios, CollectD, Prometheus, Sensu, Grafana, ElasticSearch/Logstash/Kibana/Graylog
* _Time-Series Dbs:_ Graphite (whisper), Prometheus Carbon, TimescaleDB, VictoriaMetrics
* _Container-related tools:_ Docker, Podman, Kubernetes
* _Экспертиза в linux core:_ network stack, FS, kernel tracing, automating, monitoring etc.
* _Provisioning and deploy:_ Puppet, Ansible, MaaS, Fuel
* _IaaC tooling:_ Terraform, Pulumi
* _Development:_
    * Python 2/3 и основные фреймворки (Flask, SQLAlchemy etc.)
    * Java Core, Android-related Java фреймворки и библиотеки (Dagger, Rx, ButterKnife, GSON/Jackson, Okio/OkHttp, Retrofit)
    * Ruby DSLs
    * Shell scripting
* _Software Design:_ Design patterns, Architectural pattens (CLEAN, VIPER, MVP etc.);
* _Software Engineering Management:_ JIRA, Trello, Slack, Confluence
* _CI/CD and tools:_ Jenkins, TravisCI, CircleCI, Gitlab, BitBucket, plain Git
* _Spoken Languages:_ English, Russian;



## Опыт работы
### Март 2021 - н.в.: **Solution Architect, Тинькофф банк**

_Где посмотреть:_ <https://tinkoff.ru>\
_Заказчик:_ Внутренние сервисы компании\
_Размер команды:_ 1-10\
_Роль в проекте:_ Solution Architect\
_Тип занятости:_ Full-time\
_Ежедневные задачи:_

* Улучшение существующих процессов и реализация новых


### Ноябрь 2019 - н.в.: **DevOps, CoderShip**

_Где посмотреть:_ <https://galeracluster.com>\
_Заказчик:_  Внутренние сервисы компании\
_Размер команды:_ 1-10\
_Роль в проекте:_ Infrastructure Engineer, QA Engineer\
_Тип занятости:_ Part-time\
_Ежедневные задачи:_

* Автоматизация тестирования, пакетирования и развертывания MySQL/Galera
* Support and develop existing CI/CD system
* Поддержка и развитие существующей CI/CD системы
* Реализация новых инфраструктурных задач


### Июнь 2017 - н.в.: **Senior Reliability Engineer, 360tv**

_Где посмотреть:_ <https://360tv.ru/>\
_Заказчик:_  Внутренние сервисы компании\
_Размер команды:_ 1-10\
_Роль в проекте:_ SRE\
_Тип занятости:_ Part-time\
_Ежедневные задачи:_

* Улучшение существующих инфраструктурных сервисов
* Помощь команде разработки

_Выполненные задачи:_

* Создал CI/CD основанную на Jenkins с нуля
* Спустя 4 года осуществил миграцию с Jenkins в self-hosted GitLab
* Создал автоматизированную систему мониторинга на базе Prometheus
* Спустя три года мигрировал мониторинг из Prometheus в HA VictoriaMetrics
* Автоматизировал развертывания с помощью Ansible
* Создал систему бэкапов
* Реализовал развертывание различных сервисов компании - NPM/Git/Docker registry


### Март 2021 - н.в.: **Solution Architect, Oom.ag**

_Где посмотреть:_ <https://oom.ag/>\
_Заказчик:_  Внешние заказчики\
_Размер команды:_ 30-50\
_Роль в проекте:_ Solution Architect\
_Тип занятости:_ Part-time\
_Ежедневные задачи:_

* Реализация новых проектов для нужд заказчиков
* Управление Ops командой

_Выполненные задачи:_

* Осуществил миграцию проектов из Github/Travis CI в GitLab
* Реализовал инсталляцию приватного Docker registry с осуществлением
  принудительного аудита Docker образов
* Мигрировал Ansible-based развертывания на Docker-based
* Начал миграцию сервисов в k8s
* Реализовал IaaC - сначала с Terraform, потом мигрировали в Pulumi
* Реализовал HA мониторинг на базе VictoriaMetrics
* Реализовал HA хранилище секретов на базе Hashicorp Vault
* Увеличил доступность продуктов различными способами


### Июнь 2017 - Март 2021: **Senior Reliability Engineer, Oom.ag**

_Где посмотреть:_ <https://oom.ag/>\
_Заказчик:_  Внутренние сервисы компании\
_Размер команды:_ 1-10\
_Роль в проекте:_ SRE\
_Тип занятости:_ Part-time\
_Ежедневные задачи:_

* Автоматизация внутренних сервисов
* Работа с внешними ИБ аудиторами
* Обеспечение процессов CI/CD для сервисов компании
* Работа над улучшением системы мониторинга

_Выполненные задачи:_

* Создал CI/CD основанную на Travis CI
* Создал автоматизированную систему мониторинга
* Автоматизировал изменения инфраструктуры, основанные на Ansible
* Реализовал требования PCI DSS для внешнего аудита
* Реализовал систему централизованного логирования
* Реализовал систему централизованных бэкапов


### Июнь 2017 - Март 2021: **Senior Reliability Engineer, GoDaddy**

_Где посмотреть:_ <https://www.godaddy.com>\
_Заказчик:_  Внутренние сервисы компании\
_Размер команды:_ 10-20\
_Роль в проекте:_ Senior Reliability Engineer\
_Тип занятости:_ Full-time\
_Ежедневные задачи:_

* Создание и улучшения облачных сервисов компании
* Поддержка существующего внутреннего облака
* Планирование решений по улучшению производительности
* Создание решений по автоматизации исправлений инцидентов
* Участие в дежурствах
* Работа в распределенной команде для достижения лучшего качества интеграций

_Выполненные задачи:_

* Разработал сервис планирования покупки оборудования
* Улучшил имеющиеся решения по отображению уровня использования ресурсов
* Создал механизм автоматической ротации шифрованных ключей для сервисов
* Написал сервис для извлечения информации о кластерах из OpenStack API
* Улучшил имеющуюся документацию по онбордингу новых коллег
* Разработал сервис по автоматической замене TLS ключей для эндпоинтов
* Спланировал разработку нового ПО для потоковой обработки логов
* Мигрировал имеющиеся решения с Python 2 на Python 3


### Июнь 2017 - Ноябрь 2018: **DevOps, Billionapp**

_Заказчик:_  Внутренние сервисы компании\
_Размер команды:_ 1-10\
_Роль в проекте:_ DevOps\
_Тип занятости:_ Part-time\
_Выполненные задачи:_

* Разработал и внедрил CI/CD на базе Jenkins
* Внедрил мониторинг внутренней инфраструктуры
* Ускорил время доставки ПО компании - с недель до часов
* Автоматизировал изменения в инфраструктуре на базе Ansible
* Мигрировал сервисы компании с Docker Swarn на K8s


### Июнь 2014 - Май 2017: **Senior Deployment Engineer, Mirantis**

_Где посмотреть:_ <https://www.mirantis.com>\
_Заказчик:_  Внешние клиенты компании\
_Проект:_ Fuel – продукт по автоматической установке и поддержке OpenStack\
_Размер команды:_ 50-200\
_Роль в проекте:_ Senior Deployment Engineer\
_Тип занятости:_ Full-time\
_Выполненные задачи:_

* Разработал Puppet манифесты для доставки maintenance апдейтов OpenStack кластеров
* Поддерживал Puppet манифесты уже развернутых кластеров
* Разработал и бэкпортировал массу патчей для компонентов Mirantis OpenStack
* Разработал решение по защите эндпоинтов OpenStack API
* Поддерживал решения по синхронизации времени для больших кластеров
* Написал решение для ускорения доставки ПО в 5-10 раз
* Как Fuel Library core reviewer проделал значительную работу по улучшению кодовой базы (был ревьюером №1 в Fuel в 2016/2017 годах по количеству проделанных ревью)


### 2013 - Июнь 2014: **Principal engineer, PAO Armada (former RBC-Soft)**

_Где посмотреть:_ <http://pao-armada.ru/>\
_Проект:_ Разработка и выкатка государственной автоматизированной системы гособоронзаказа\
_Размер команды:_ 20-200\
_Роль в проекте:_ Operational TeamLead\
_Тип занятости:_ Full-time\
_Выполненные задачи:_

* Разработал и внедрил ПО для нужд заказчика
* Разработал техническую документацию, соответствующую государственным стандартам
* Создал внутренний отдел IT поддержки для нужд заказчика


### 2011 - 2013: **Engineer, M-Reason**

_Где посмотреть:_ <http://m-reason.com>\
_Проект:_ Внутренняя поддержка\
_Размер команды:_ 5\
_Роль в проекте:_ L2 support/System administrator\
_Тип занятости:_ Full-time\
_Tasks performed:_

* Реструктуризировал внутреннюю сеть компании, создал site-to-site VPN для всех подразделений
* Создал SSO и автоматическую интеграцию для его внедрения


### 2006 - 2011: **Engineer, JSC Sigma**

_Проект:_ Внутренняя поддержка\
_Размер команды:_ 4\
_Роль в проекте:_ L2 support/System administrator\
_Tasks performed:_

* Унифицировал схему построения сети между всеми подразделениями компании
* Внедрил корпоративные почту/антивирус/антиспам/etc.
* Разработал и внедрил систему мобильной торговли для нужд предприятия


## Образование

_Год выпуска:_ 2011\
_Название образовательного учреждения:_ Тамбовский Государственный Технический Университет\
_Факультет:_ Информационные системы\
_Диплом:_ Специалист\
_Специальность:_ Информационные системы и технологии\


## Сертификации:

_Cisco:_ CCNA\
_TOEIC:_ 860

## Контактная информация

_mailto:_ <stabog.tmb@gmail.com>\
_skype:_ sur1kan0\
_phone/Telegram:_ +79264934575
